quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Почему вместо пайтон иногда говорят питон?',
        'options': ['Так говорят неграмотные люди', 'Так говорят биологи', 'Это профессиональный жаргон', 'Так не говорят'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Можно ли на python программировать 10 часов подряд?',
        'options': ['Нет, после 7 часов выдаётся ошибка', 'Можно, но после 8 ч. он работает медленнее',
                    'Конечно можно', 'Больше часа подряд не принято'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какая библиотека в питоне помогает отправлять запросы на сервер и парсить данные?',
        'options': ['Такой нет библиотеки в питоне', 'requests', 're', 'math'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Зачем GIL в питоне?',
        'options': ['На всякий случай', 'Чтобы потоки не мешали друг другу', 'Это устаревшая технология', 'В питоне нет GIL'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Сколько нужно оставлять пустых строк по PEP8 перед объявлением класса?',
        'options': ['2', '1', 'Пустые строки не нужны', 'Это не важно, правила PEP устарели'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Кто придумал Python?',
        'options': ['Билл Гейтс', 'Гвидо ван Россум', 'Джеймс Гослинг', 'Линусом Торвальдс'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что такое магические методы?',
        'options': ['Специальные методы с двумя подчеркиваниями',
                    'Методы в классах магических персонажей', 'Это программистский сленг', 'В питоне нет таких методов'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какая библиотека в питоне отвечает за сложные математические операции и поднимает GIL?',
        'options': ['math', 'pandas', 'numpy', 'logging'],
        'correct_option': 2
    }
]